有無清有船牌？

想考返個遊樂牌揸下船出去hea下想問報邊間好
剩係識海之家

我想自修 但我零engine底
睇旗 燈 航道 法例 或者可以鳩背到
但一到輪機就完全load唔到

想考

之前報呢間幾好
AIMS 亞洲國際遊艇駕駛學院

我都想考 上年grad完發覺自己咩技能都冇
想當個興趣班刷下技能

PVOL2?
唔厭貴可以上RYA 佢年年都有搞course
不過係用英文同埋同鬼佬一齊上
上曬之後會考個mc 筆試咁
基本上都包合格

就咁睇要考最快都11月尾

以鄉土個case嚟睇
假設用咁嘅時間温都得
如果呢半年時間抽啲時間温
大家一齊交流下啲題目 相信都pass到嘅

我都想考

其實最煩係燈同旗
其他個啲都好簡單
如果你本身有玩過船 船主個part好多野都已經識

啲方位都好煩 我讀過二級山藝都對呢啲唔係好識

一個二級牌可以玩到65歲, 好抵玩喇.
報雞精班係必需的, 因為 MC 題好多古惑野, 唔識 physics 唔緊要, 死背答案就得, 除非係色盲, 左右不分, 360度減90度唔識答案就另計

有二級操作人牌。主要靠讀書，有啲汽車、機械底會好啲

考車難定考船難

我覺得車，船無路試，車要實際操作

車都pass到 咁可以試下報船先

考mc
問題係拎左都唔識揸

燈同旗咪咪又係背 燈/摩斯/旗一齊背好ddMC題範圍雞精班好似有料會比你？ 利申本地2級 差個輪機未搞未申請到遊樂牌

肯多D去船會操題, 操返1000-1200題你就會入晒腦
見到d keyword就知答案係邊個

早年同RYA大佬吹過水 佢話過兩年可能會有路試
所以要考就早

有機會，太多人有牌但唔識揸仲危險

想問下二級牌係咪淨係本地認可，外國會唔會都認可

咁考完個牌點練揸船

有本地/內河 輪機牌， 可唔可以 exempt 輪機個 part?

有ogv牌聽講考埋cL2有得換埋1級coxswain

有ogv 牌都已經好勁